倫敦機場用機械泊車仔 車位多六成

嘩條片兩年前嘅？係，兩年前已經有呢個構思，不過經過法國Charles De Gaulle及Lyon機場測試之後，終於衝出法國，即將會應用於英國倫敦嘅Gatwick機場。簡單解釋，就係一部泊車機械人從車頭把升降台伸入車底，之後升高要泊的車輛，再放到合適位置。當旅客要取車時，機械人就會預先取出，好方便。

諗起去到機場唔使搵位泊車，放低畀機械人就得，都幾爽。而且用咗呢套嚟自Stanley Robotics嘅機械人泊車裝置後，車位可以大大增加。倫敦Gatwick機場第一階段會先用上170個車位嚟做自動泊車三個月，傳統170個車位，由自動機械人泊車之後，可以泊到270部車。